LM EA7 使用問題

岩岩入手左個

我知道用法係要將支鏡扭去無限遠

而機身顯示最大既光圈值係2

而支鏡係1.2

假設我用緊a mode auto iso

但係佢個快門值無論我扭大扭細出黎都唔會轉

無論我用f 1.2/ f8 都好 個數值都一樣

咁所有測光上既數值咪唔係最準確 會出現under / over

我理解有無錯？咁佢既使用方法究竟係點？

咩mode 機身光圈永遠都set f2 。
機身set其他光圈會影響測光。(under)

鏡頭光圈隨你喜歡。a7 TTL測光的，無影響。
不過小心先圈太細影響af速度。

說明書應該有講得清楚啲

我盒二手買返黎 無說明書 sad

Btw 有時係對唔到焦 係咩玩法

你幾mm鏡？個adapter行程唔長。
如果你tele/支鏡本身對焦伸縮距離大個apater行程唔夠。

我習慣手擰到咁上下先半按用adapter

50 同85

姐係扭到清 再按focus?

50應該夠行程。
你對唔到焦係咩意思？

自動對焦無反應

應該岩距離亦都扭到無限遠

天工唔啱你呢d弱智人士用
揼撚左佢啦傻閪

1) 個adapter說明書教你set無限遠，但真實用時又唔係咁， 你唔好set 無限，較到畫面咁上下清再半按佢就對到， 同埋越長焦佢越難對， 但係咁易扭吓扭到清就可以。

2) 佢顯示的光圈同你支鏡實際唔同， 只會影響張相show出來的info, 唔會影響你張相夠唔夠光，因佢靠機身測光，同埋印象中可以用機身較光圈值， 咁可改張相的info.

利申：你那支同contax g天工環我都擁有過。有問題可打去客服，班哥仔幾好人。

Thx 完全明白了

我配fd舊鏡真係有d重

遲下想換返福仔

家陣咩都陣都好累

呢舊野係咪s mode會用唔到 ？

唔得， 個adapter 收放唔到光圈，一定要靠自已手動調。個adapter只作對焦用， 印象中面/眼/touch mon都用到。

你有邊支鏡是加此天工環用？

Canon fd 85 1.2 , fd 50 1.4